### MLE: осень, 2022 

### Отчет по лабораторной работе №4
# КОМПОЗИЦИЯ МОДЕЛЕЙ МАШИННОГО ОБУЧЕНИЯ НА SPARK 
**Выполнил:** Мейстер Александр

## Цель работы: 
Получить навыки организации взаимодействия различных моделей машинного обучения и реализации единого жизненного цикла эксплуатации (pipeline).

## Задачи работы: 
- [X]	Использовать модель кластеризации, реализованную в лабораторной работе №3, для генерации размеченного набора данных, полученного также в лаб. раб. №3, по кластерам (классам). 
- [X]	Провести анализ сгенерированных данных, разделить на обучающую и тестовую выборки. 
- [X]	Реализовать модель классификации сгенерированных данных с любым изученным алгоритмом машинного обучения. 
- [X]	Реализовать модель линейной регрессии для каждого вектора признаков, соответствующему метке класса, полученной на выходе модели классификации.
- [X]	Вывести метрики трёх моделей, то есть построить матрицы ошибок, графики регрессии и т.д.
- [X]	Использовать API Apache Spark/PySpark.

## Основное задание: 
- [X] Каждая модель композиции запускается по требованию или по расписанию. Модели могут быть либо в разных Spark приложениях, либо в одном.

## Дополнительное задание:
- [X] Организовать единую точку входа в pipeline и его эксплуатацию с помощью таких сторонних средств, как ML Flow, Apache Airflow. Допускается формирование Spark pipeline.

## Результат:
1.	Размечен набор данных на основе модели кластеризации из работы №3.
2.	Проведен анализ сгенерированных данных, разделен набор на обучающую и тестовую выборки (0.8 к 0.2)
3.	Реализована модель классификации на основе Random forest через формирование spark pipeline, посчитаны метрики accuracy, f1, confusion matrix, нормализованные значения вероятности совпадения меток класса и кластера для 3 модели
4.	Реализована модель логистической регрессии через формирование spark pipeline, посчитаны метрики accuracy, f1, confusion matrix, нормализованные значения вероятности совпадения меток класса и кластера для 3 модели
